Инструкция для сборки и запуска приложений
====================
##Общие положения:
1. Приложение основано на фреймворке Spring boot и сопутствующим способом доступа к данным - Spring Data.
2. Используемая база данных - Mysql. Разработка производилась на версии - 8.0.12
3. Разрабатывалось приложение в ОС Windows
4. Основные параметры приложений выведены в maven файл корневого модуля rusbank, такие как:
- properties.mysqlUrl - Datasource URL до БД MySQL
- properties.mysqlUsername - MySQL username
- properties.mysqlPassword - MySQL password
- properties.prepareFolder - Расположение папки prepare
- properties.workFolder - Расположение папки work
- properties.dataFolder - Расположение папки data
- properties.errorFolder - Расположение папки error, в которые помещаются файлы, не прошедшие json валидацию или по другой причине (Папка необходима для разбора инцедентов)
- properties.logFilePhonebook - Расположение лог файла приложения phonebook
- properties.logFilePlaceofwork - Расположение лог файла приложения placeofwork
5. В maven файле есть 2 профиля - dev и check. Разработка производилась на профиле dev, check же сделан для удобства заполнения параметров при проверке приложения по аналогии с dev.
6. Репозиторий представляет собой maven модуль rusbank, в котором содержатся 3 вложенных модуля: core, phonebook, placeofwork. Модуль core содержит общие классы для 2-х других приложений, а при сборке собирается в jar файл и используется модулями phonebook и placeofwork.
7. Приложения phonebook запускается на порту 8090, а placeofwork на 8091. Эти параметры можно изменить в файлах application.properties соответствующих модулей.
8. Структура БД создастся автоматически при старте приложений.
9. Ссылки для проверки приложений:
- http://IP:8090/phonebook
- http://IP:8091/addplaceofwork
##Инструкция по запуску приложений:
1. Необходимо создать 4 папки: prepare, work, data, error, которые также необходимо указать в корневом pom файле соответствующего профиля maven.
2. Приложение для проверки можно запустить прямо из IDE без дополнительных настроек, т.к. Spring Boot позволяет это делать. Например класс Application является исполняемым и можно его запустить(продебажить), запустится соответствующее приложение без сборки и т.д. Единственное что нужно сделать, это выбрать maven профиль и определить соответствующие параметры в pom файле.
3. Можно собрать проект и после его запустить. Для этого необходимо собирать проект из корневого pom файла в верхнем модуле rusbank, т.к. среди проектов есть зависимость друг от друга(Находясь в папке rusbank выполнить команду mvn clean package -P check).
4. После выполнения команды в соответствующих папках target каждого модуля можно найти исполняемый jar файл и запустить его перейдя в соответствующую папку target таким образом: java -jar phonebook-1.jar или java -jar placeofwork-1.jar.
5. В терминале мы можем увидеть текущий лог приложения, а также лог будет дублироваться в соответствующий файл, указанный в параметрах в maven файле.




